其實唔只喜茶係文化侵略,重有雲南米線

雲南米線
北京填鴨
麻辣火鍋
重慶酸辣粉
總知邊個食就邊個係鬼

你咪喺囉

我食Bigjer King,支持侵侵

南記點計

譚仔好似係日本菜

不如話食中菜就係鬼on99

仲有d 放題 扒房 快餐店
各地文化入侵 八國聯軍
九龍新界無得避❗️❗️❗️

飲食文化同公司係咩國家無關係

點解日本見唔到潭仔

仲有開到勁多分店既絕味

有
文化侵略

喜茶明顯係大陸資本野

而事實上中餐/唐餐係好食㗎喎
盲反嚟做乜

尋日發現老母食譚仔無叫清湯叫左麻辣

岩岩同佢去完律師樓簽衰仔紙

譚仔呀姐d 口音一定係新移民 係咪都要反
我地連衛兵準備好

喜茶核突好多，明明係台式飲品，20幾年前已有，喜茶今時今日竟然可以話係大陸自主研發

我從來無見過絕味有人買野，呢間野點生存？或是洗黑錢？

其實係，依家香港人食譚仔多過食雲吞麵、牛腩河

認真，上邊呢d野真係冇咩點食過。

香港M記係中國菜

一間用一滴香
一間用味之素
你食埋我嗰份

其實你老母/老婆晚晚煮嗰啲咪又食中餐
唔好食吖笨

米線咪中國軟實力、文化實力上嘅新icon囉，噉撚難明咩？？

你今日支持得米線，第日更容易接受抖音，過多兩日接受埋簡體字都唔怪，最後變晒講普通話。

唔係滑坡，文化習俗有個特點就係喺兩個相似度高嘅文化群體特別容易傳播，而中國人多，香港人少，香港喺畀人食果面。

到時，你喺文化同品味上同中國人有咩分別？

有人話分得清，食係因為好食，噉呢個唔只係口味問題，亦係品味問題，未必係一個道德問題

有人話唔通用made in China就奶共咩？同食米線唔同，你唔會拎made in China去影相upload iG story，但係食米線你會影相，代表啲咩呀？代表你積極宣傳緊現代主義中國文化囉

宜家最有效阻礙香港人抗拒侵蝕嘅係咩？
唔係嚴刑峻法，唔係經濟侵略，而係文化征服，當你嘅內在變到同中國人一樣，根本就已經同化咗，同化咗內在之後，政制上點改都唔會出聲，因為同中國人已經內外都一樣

衣食住行，書寫講野，你自以為可以有定力「理性」食米線，噉你有冇諗過佢已經用咗你做宣傳？